消息：前布政司鍾逸傑病逝享年92歲

消息：前布政司鍾逸傑病逝享年92歲

消息透露，前布政司鍾逸傑今天在伊利沙伯醫院病逝，享年92歲。在英國出生的鍾逸傑，於五十年代加入香港政府，曾出任理民官、新界民政署署長。他在1985至1987年間，出任布政司。在1986年港督尤德逝世，鍾逸傑曾擔任署理港督。他離開港府後，在回歸前的過渡期，獲北京邀請，於1993年至1997年期間擔任港事顧問。

2019-09-30 19:32:21

Source:rthk